拒爭取高鐵飛免手續費「不能要內地貼錢」

2018年05月24日

拒爭取高鐵飛免手續費「不能要內地貼錢」

■港鐵昨承認高鐵西九總站曾出現多處漏水。

【本報訊】特區政府與內地以往一向宣傳廣深港高鐵是內地高鐵網的重要組成部份，有議員要求特首林鄭月娥爭取港人購買內地高鐵車票可免收手續費，林鄭月娥卻回應稱，高鐵香港段在內地高鐵網絡中「唔係有舉足輕重嘅重要性」，香港不能要求內地貼錢售票。

指香港段非「舉足輕重」

港人日後在西九總站購買內地高鐵車票，須付手續費。立法會鐵路事宜小組主席田北辰昨在立法會特首答問會上表示，港人搭廣深港高鐵轉乘內地高鐵是「有生意送畀佢哋，有乜理由重要收我哋服務費？」他要求向內地爭取，由鐵總授權港鐵代售內地高鐵車票，免收手續費。

林鄭月娥回應時指「高鐵香港段無論對我哋嚟講幾咁重要，但對國家高鐵網絡，並唔係有舉足輕重嘅重要性」。就算無香港段，港人亦需回內地搭高鐵。鐵總在西九總站出售內地高鐵車票涉及額外工作，「連成本唔畀人收，就係要貼，唔係好合理。」她只能承諾會盡力將手續費降到最低。

另外，港鐵昨承認，正在試營運的高鐵西九總站曾出現多處漏水，上月15日地下一層售票大堂，因安裝電線，有雨水經電線槽滲入，導致假天花漏水，工程人員已進行修補。而近日在驗收消防系統時，亦發現個別喉管在壓力測試下有滲水情況，需即時更換。

對於上周五米埔段隧道漏水事故，港鐵車務營運總管李聖基昨在港台《千禧年代》中解釋，高鐵隧道有防水層，但所有地底隧道都不能絕對防水。而當日流到路軌上的水混合了泥塵，有黏性，令排水系統無發揮作用，因而令信號系統電阻降低而出現不穩定。工程人員已清除隧道內泥塵，及會對漏水的防水層進行灌漿，防止再有滲漏。

運輸及房屋局局長陳帆昨表示，高鐵出現小小滲水，及信號系統小小不穩定，在大型基建中在所難免。政府會敦促港鐵應開誠布公，讓社會盡早知道相關事故，免卻不必要擔心。

■記者麥志榮

上一則
上一則
稱公安合法工作林鄭拒譴責打港記者 記協極度遺憾要求跟進到底

下一則
下一則
陳淑莊斥樹木法至今無下文

當日撐高鐵個班港柒呢
我覺得個班人死後應該要鞭死斬開餵魚

完左任期入國企養老
話知香港人死

唔使爭取，仲之高鐵你開通之後蝕錢唔好要香港人找數

起完超哂支而家又話非舉足輕重，真係起嚟托杉